中國紫光年內興建 DRAM 新廠、2022 年量產

紫光目前已量產 NAND 型快閃記憶體（Flash Memory），旗下長江存儲（YMTC）今年 4 月宣布，成功研發出堆疊 128 層的 3D NAND Flash 產品。

日經新聞 27 日報導，據多位關係人士指出，紫光集團將在今年內著手興建 DRAM 新工廠，目標在 2022 年開始量產。美中對立情勢加劇下，紫光期望藉由增加中國境內能夠自給的半導體種類，減低對海外的依賴度。

據報導，中國紫光集團在今年7月稱將開始DRAM生產計畫，而曾為爾必達社長的坂本幸雄，便被紫光集團相中，坂本幸雄也在今年11月成為紫光集團高級副總裁，負責指揮紫光在日本的設計中心。

坂本幸雄受訪表示，自己就任紫光集團高級副總裁的原因，是希望不想以失敗者的身分結束人生。

報導指出，紫光在日本的設計中心，預計將招攬約100名技術人員，並計畫量產DRAM產品，坂本幸雄也稱，紫光的報酬約比日企高出5、6倍，而日本還有許多開發存儲器的人才。

日本半導體業界人士則表示，資金是存儲器開發的「勝負關鍵」，而在目前的政治環境下，坂本幸雄決定加入紫光集團，是很大膽的決定。

日奸

報導指出，紫光在日本的設計中心，預計將招攬約100名技術人員，並計畫量產DRAM產品，坂本幸雄也稱，紫光的報酬約比日企高出5、6倍，而日本還有許多開發存儲器的人才。

燒銀紙

用幾年之後可以炒哂

dram良率幾多下話?

又冇技術又鍾意吹水，3月果陣諗住執左NAND生意去台灣加入DRAM市場，家陣台灣條路冇左又死死地氣番去整NAND 講撚到利好消息咁

[2020-03-19] 中國半導體國家隊紫光集團傳出因NAND晶片業務不斷賠錢，即將解散子公司紫光存儲；紫光存儲證實將調整業務重心，轉向DRAM產品線。 （路透）

呢d真係漢奸走狗賣國賊

elpidia都破左產好耐

當初佢地有d起色就比人收左皮 唔借錢 結果要破產
個ceo都幾唔甘心

不過加入紫光都好大機會係繼續失敗
萬一 唔只燒華為
燒到smic 佢點玩
就算唔燒smic 佢個1z 用得幾多年呀

其實就算生產到都過唔到專利嗰關。
Elpida嗰專利比micron 食曬，市場上可用的專利無乜幾多剩。

Elpida前ceo 係掂Elpida就唔洗破產。。。。
其實個前ceo 咬埋最後剩餘價值。

當佢真係 有起色
銀行就唔再批LOAN 由佢破產
呢個說法係真嘅話
個CEO 有心想企番起身都唔奇嘅
始終2012年 ram價好爛
唔夠資本捱唔過果期 都無計
果陣我第一次見買ram係有得9折
+50蚊(條) 就可以由1333 upgrade去2400咁 仲要包埋heatsink

專利又唔洗怕嘅
佢唔賣出國 佢D嘢都唔會比人告

除非唔出口，用佢d RAM 做出黎的產品一樣可以比人告。
其實嗰時micron 都好傷，除左三星外。

庚子賠款成立？

好有當年大躍進亂燒鋼 同亂插秧既感覺

真 漢奸

紫光個名個硬件界一早臭哂

支那炒支人會信以為真去入股，跟住比人割韭菜

生產ddr2？

韭菜係呢種程度

可能負責入去燒錢

整個技術顧問唔等於包整到，仲有器材同品質

無實力只有錢要求人
到國際老千出手架啦
套 養 殺

樓主日日出咁多post帶風向，咁多時間做pr

之前好似講過良率係零

浪費版面 block